<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="moa-10">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Transcription and Translation of DCA DCD 1.1.Sacr.12</title>
        <respStmt>
          <resp>Exported from Models of Authority data</resp>
          <name>tei_exporter</name>
        </respStmt>
      </titleStmt>
      <editionStmt>
        <edition>Models of Authority edition, <date>2023-01-27 15:59:13.83033+00</date></edition>
      </editionStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>Models of Authority</publisher>
        <idno type="textcontentxml">10</idno>
        <idno type="textcontent">9</idno>
        <idno type="transcription_textcontentxml">10</idno>
        <idno type="translation_textcontentxml">9</idno>
        <availability>
          <p>Status unknown. Exported for research and migration workflows.</p>
        </availability>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <msDesc>
          <msIdentifier>
            <settlement>Durham</settlement>
            <repository>Durham Cathedral Archives</repository>
            <idno>DCD 1.1.Sacr.12</idno>
          </msIdentifier>
          <msContents>
            <summary>DCA DCD 1.1.Sacr.12</summary>
          </msContents>
        </msDesc>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <revisionDesc status="published">
      <change when="2023-01-27T15:59:13.83033+00:00" status="published">Exported by standalone tei_exporter.</change>
      <change when="2023-01-27T15:59:13.83033+00:00" status="published">transcription moa=10 status=live modified=2022-10-06 22:26:42.989673+00 | translation moa=9 status=live modified=2023-01-27 15:59:13.83033+00</change>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="transcription">
        <p><cl type="address"><cl type="intitulatio"><persName>Walt<ex>eru</ex>s</persName> del Bois</cl> Omnibus sancte matris Ecclesie filiis uidentibus uel audientibus has litteras <cl type="salutation">Salutem</cl> .</cl> <cl type="disposition">Sciatis me pro salute anime mee. ⁊ <lb/> Patris mei. ⁊ Matris mee. &amp; Galiene sponse mee. ⁊ Ricardi heredis mei. ⁊
                     antecessorum meorum. ⁊ successorum meorum. dedisse. ⁊
                     conces<lb/>sisse. ⁊ et hac presenti Carta confirmasse deo et sancto Cuthberto et monachis <span data-dpt="place" data-dpt-cat="chars" data-dpt-type="name">Dunelmensibus</span> in puram ⁊ perpetuam elemosinam terram illam <lb/> apud Tauenaus per istas diuisa. <cl type="boundaries">Scilicet. del Redehow super kircelesbanc usque ad uiam que tendit apud Rob<ex>er</ex>desbi. ⁊ per illam uiam <lb/> uersus aquilonem usque ad primum sich quod uenit de petera. ⁊ cadit in kirtel. ⁊
                        descendendo usque ad redebanc.</cl> <cl type="holding">Quare uolo. ⁊ pre<lb/>cipio. quod predicti monachi habeant. ⁊ possidant totam terram predictam infra
                        prenominatas diuisas. in bosco ⁊ plano. cum communi <lb/> pastura uille de Carruderes ad Centum bidentes. ⁊ Qu<supplied>a</supplied>draginta aueria. ⁊ ad Quinquaginta capras. ⁊ viginti porcos. ⁊ ad <lb/> tres equos. libere. quiete ⁊ honorifice. ab omni consuetudine uel auxilio. ⁊
                        exactione. sicut aliqua Elemosina in toto Regno <lb/> liberius uel quietius habetur. uel possidetur.</cl></cl> <cl type="witnesses">Hiis testibus. Ricardo filio meo . Galiena sponsa mea. Radulfo de Wansa<ex>n</ex>t. Padino pre<lb/>posito. Will<ex>elm</ex>o de Ispania. Rob<ex>er</ex>to de Lithum. Adam filio Ric<ex>ardi</ex>. Steph<ex>an</ex>o clerico. Hamone. Gaufrido filio albelot. ⁊ multis aliis.</cl></p>
      </div>
      <div type="translation">
        <p><cl type="address"><cl type="intitulatio"><persName>Walter</persName> del Bois</cl> to all sons of holy mother Church who see or hear these letters :</cl> <cl type="salutation">Greeting</cl>. <cl type="disposition">Let them know that, for the health of my own soul, and of my father’s, and of my
                  mother’s, and of Galiena my spouse’s, and of Richard my
                  son’s, and of my ancestors’, and successors’, I have given,
                  and granted, and by this present Charter have made firm to
                  God and to Saint Cuthbert and the monks of <span data-dpt="place" data-dpt-cat="chars" data-dpt-type="name">Durham</span> in pure and perpetual alms the land at ‘Tavenaus’ by these boundaries: <cl type="boundaries">that is, from the ‘Redehow’ on the ‘Kircelesbanc’ to the road that leads to
                     ‘Roberdesbi’, and by that road northwards to the first
                     syke that comes from the peat bog, and falls into the
                     Kirtle, and by descending as far as ‘Redebanc’.</cl> <cl type="holding">Wherefore I will, and enjoin, that the aforesaid monks should have, and possess
                     the whole land aforesaid within the aforenamed boundaries,
                     in wood and plain, with common pasture of the toun of
                     Carruthers for a hundred sheep, forty cattle, fifty goats,
                     twenty pigs, and three horses, freely, quietly and
                     honourably, from all custom or aid, and exaction, just as
                     any Alms in the whole Kingdom is freely or quietly had, or
                     possessed</cl>. </cl><cl type="witnesses">With these witnesses : Richard my son; Galiena my spouse; Ralph of Wassand;
                  Páitín the grieve; William d'Epaignes; Robert de Lithum; Adam
                  son of Richard; Stephen the clerk; Hamo; Geoffrey son of
                  Albelot; and many others. </cl></p>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>