<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="moa-830">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Transcription and Translation of DCA DCD Misc. Ch. 560</title>
        <respStmt>
          <resp>Exported from Models of Authority data</resp>
          <name>tei_exporter</name>
        </respStmt>
      </titleStmt>
      <editionStmt>
        <edition>Models of Authority edition, <date>2022-11-01 15:48:09.428846+00</date></edition>
      </editionStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>Models of Authority</publisher>
        <idno type="textcontentxml">830</idno>
        <idno type="textcontent">849</idno>
        <idno type="transcription_textcontentxml">830</idno>
        <idno type="translation_textcontentxml">831</idno>
        <availability>
          <p>Status unknown. Exported for research and migration workflows.</p>
        </availability>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <msDesc>
          <msIdentifier>
            <settlement>Durham</settlement>
            <repository>Durham Cathedral Archives</repository>
            <idno>DCD Misc. Ch. 560</idno>
          </msIdentifier>
          <msContents>
            <summary>DCA DCD Misc. Ch. 560</summary>
          </msContents>
        </msDesc>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <revisionDesc status="approved">
      <change when="2022-11-01T15:48:09.428846+00:00" status="approved">Exported by standalone tei_exporter.</change>
      <change when="2022-11-01T15:48:09.428846+00:00" status="approved">transcription moa=830 status=reviewed modified=2022-11-01 15:48:09.412114+00 | translation moa=831 status=reviewed modified=2022-11-01 15:48:09.428846+00</change>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="transcription">
        <p><cl type="address"><cl type="intitulatio">Edgarus dei gracia Rex Scotorum</cl> Omnibus ad quos presentes littere peruenerint tam Francis et Anglis quam Scotis
                     . <cl type="salutation">Salutem</cl></cl> . <cl type="notification">Sciatis</cl> <cl type="disposition">nos ex licencia<lb/> Willelmi regis Anglie superioris domini regni Scocie pro animabus Malcolmi
                     patris nostri et Margarete matris nostre ac pro animabus
                     edwardi et duncani fratrum nost<lb/>rorum necnon pro salute nostra dedisse et concessisse deo et sancto Cuthberto
                     confessori Willelmo episcopo Drugeto priori et monachis
                     dunolmie deo seruientibus<lb/> in perpetuum Baroniam et Manerium de Coldingham cum hiis mansionibus subscriptis
                     scilicet Berwic Oldcambows Lummesden Reston’ Faudon’
                     Ayton’ alia Ayton’<lb/> Prendregest Cramesmouth Graiden Leinhale dilchestre Ederham Chirnside Hilton’
                     Blaketyr Hoton’ Raynton’ Paxton’ Fulden Morthington’<lb/> Lamberton’ alia lamberton’ Edington’ horford Fishewic et vpesetlington cum
                     omnibus pertinenciis iuribus et decimis garbarum et feni
                     cum omnibus libertatibus<lb/> et franchesiis regalibus adeo libere et plenarie sicut predictus pater noster et
                     dominus illa tenuit . <cl type="holding">Habenda et tenenda omnia et singula predicta Baroniam et Mane<lb/>rium mansiones decimas cum omnibus libertatibus Franchesiis regalibus et iuribus
                        quibuscumque predictis episcopo priori et monachis ac
                        eorum successoribus<lb/> de nobis et heredibus nostris in puram et perpetuam elemosinam in perpetuum</cl> . <cl type="warrandice">Et nos et heredes nostri omnia et singula predicta Baroniam Manerium mansiones<lb/> decimas cum ominbus libertatibus Franchesiis Regalibus et iuribus quibuscumque
                        ut predictum est prefatis episcopo priori et monachis
                        et eorum successoribus contra<lb/> omnes gentes protegemus imperpetuum et defendemus</cl> .</cl> <cl type="salutation">In cuius rei testimonium presentibus litteris nostris sigillum nostrum apponi
                  fecimus apud Norham</cl> <cl type="witnesses">in presencia<lb/> predicti Regis Willelmi Anglie superioris domini regni Scocie et predictorum
                     episcopi et prioris Walteri Valonis Odnelli Umfrauile
                     Rachonis de Loreyns Odnelli<lb/> Heron Roberti de Amundi villa et maximae multitudinis Francorum Anglorum et
                     Scotorum</cl></p>
      </div>
      <div type="translation">
        <p><cl type="address"><cl type="intitulatio">Edgar by the grace of God king of the Scots </cl>to all to whom the present letters shall have come, as much to Frenchmen and
                     English as Gaelic, <cl type="salutation">greeting</cl>.</cl> <cl type="notification">Know</cl> <cl type="disposition">us, from the licence of William the king of England, overlord of the kingdom of
                  Scotland, for the sake of the souls of Malcolm our father and
                  Margaret our mother, and for the souls of Edward and Duncan
                  our brothers, and also for the sake of our own soul, to have
                  given and conceded to God and Saint Cuthbert the confessor,
                  to William the bishop, and Turgot the prior, and to the monks
                  of Durham serving God in perpetuity, the barony and manor of
                  Coldingham, with these manors written below, to wit, Berwick,
                  Old Cambus, Lumsdaine, Reston, 'Faudon', Ayton, the other
                  Ayton, Prederguest, Cramsmoo, Graden, Lennel, 'Dilchestre',
                  Edrom, Chirnside, Hilton, Blackadder, Hutton, Renton, Paxton,
                  'Fulden', Mordington, Lamberton, the other Lamberton,
                  Edrington, Horford, and Upsettlington, with all pertinents,
                  rights, and teinds of wheat and grain crops and hay, with all
                  liberties and royal immunities as freely and fully as our
                  aforesaid father and lord held it. <cl type="holding">For the aforesaid bishop, prior, and monks and their successors to have and to
                     hold barony and manor, dwellings and teinds, all in
                     general and in particular, with all liberties, royal
                     immunities, and rights whatsoever, of us and our heirs in
                     pure and perpetual alms for ever.</cl> <cl type="warrandice">And we and our heirs shall protect and defend for the bishop, prior, monks, and
                     their successors, the aforesaid barony and manor,
                     dwellings and teinds, all in general and particular, with
                     all liberties, royal immunities and rights whatsoever, as
                     it has been said before, against all people.</cl></cl> <cl type="sealing">In testimony of this this matter we have caused our seal to be applied to the
                  present letters at Norham</cl> <cl type="witnesses">in the presence of the aforesaid King William of England the overlord of the
                  kingdom of Scotland, and of the aforesaid bishop and prior,
                  of Walter de Valognes, Odinel de Umfraville, Racho de
                  Loreyns, Odinel Heron, Robert de Mandeville, and a great
                  multitude of French, English and Scots.</cl></p>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>