<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Transcription of DCA DCD Misc. Ch. 5963</title>
      </titleStmt>
      <editionStmt>
        <edition>Models of Authority edition, <date>2022-10-31 21:10:50.701297+00</date></edition>
      </editionStmt>
      <publicationStmt>
        <authority/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <msDesc>
          <msIdentifier>
            <settlement>Durham</settlement>
            <repository>Durham Cathedral Archives</repository>
            <idno>DCD Misc. Ch. 5963</idno>
          </msIdentifier>
        </msDesc>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div>
        <p><seg type="diplomatic" subtype="address">. Omnibus hoc scriptum visuris uel Audituris <seg type="diplomatic" subtype="intitulatio">Will<ex>elmu</ex>s filius Will<ex>elm</ex>i de scremerstona</seg><lb/> <seg type="diplomatic" subtype="salutation">salutem</seg>.</seg> <seg type="diplomatic" subtype="notification">Nouerit vniuersitas vestra</seg> <seg type="diplomatic" subtype="disposition">me ratum et gratum habuisse et hac presenti car<lb/>ta mea confirmasse Deo et sancto Cvhtberto priori et monachiis de Coldingham<lb/> Ibidem deo seruientibus et in perpetuum seruituris Donacionem et concessionem
                     Totius<lb/> terre quam Will<ex>elmu</ex>s de scremerstona pater meus habuit In villa et territorio de pren<lb/>dergest’ ex dono Roberti fili Roberti de prendergest sine alico retinemento<lb/> videlicet sex bouatas terre cum pertinentiis In territorio de prendergest illas
                     sili<lb/>cet Duas bouatas terre cum Tofto et Crofto quas Robertus Wynd tenuit. et illas<lb/> Duas bouatas terre quas Will<ex>elmu</ex>s filius Galfridi tenuit. et Illas Duas bouatas<lb/> terre quas Galfridus filius Waldeui tenuit. et Toftum et Croftum que aldanus<lb/> filius Waldeui tenuit. et Toftum et Croftum que Ricardus filius angnetis<lb/> tenuit. Quas dictas terras cum Domibus. Toftis et Croftis et cum omnibus suis<lb/> pertinentiis habuit ex dono Roberti fili Roberti de prendergest In villa et<lb/> territorio de prendergest’. <seg type="diplomatic" subtype="holding">Habendum et Tenendum dictis priori et conuentui de<lb/> Coldingham et eorum successoribus inperpetuum adeo libere. quiete et honorifice
                        In<lb/> omnibus sicut carta predicti Willelmi patris mei prefatis priori et Conuentui
                        de<lb/> Coldingham de prioratis terris cum omnibus pertinentiis confecta plenius<lb/> et melius testatur.</seg> <seg type="diplomatic" subtype="warrandice">Et ego Will<ex>elmu</ex>s filius Will<ex>elm</ex>i de scremerstona et heredes mei<lb/> prescriptam donacionem et Concessionem omnium predictarum terrarum de
                        prendergest’<lb/> cum omnibus suis pertinentiis infra villam et extra sepedictis priori et
                        monachis<lb/> de Coldingham et eorum successoribus contra omnes homines et feminas in
                        perpetuum<lb/> warantizabimus. adquietabimus. et defendemus</seg>.</seg> <seg type="diplomatic" subtype="sealing">In Cuius rei Testimonium<lb/> huic scripto sigillum meum appossui.</seg> <seg type="diplomatic" subtype="witnesses">Hiis Testibus domino Will<ex>elm</ex>o de lindesei<lb/> domino Will<ex>elm</ex>o de Mordingtona . domino Alano de swintona. alano filio suo. Thom<ex>a</ex><lb/> de Nesbyt<lb/> Ada filio suo. Roberto filio Gregorii de Coldingh<ex>am</ex>. Dauid de lumes<lb/>den. Gilberto de lumesden. Ada filio Ioh<ex>ann</ex>is de Eytona. Bertramo de Ristona. Ioh<ex>ann</ex>e<lb/> filio Ingerami. Roberto filio Reginaldi. patricio scoto. et ALIIS.</seg></p>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>