<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Transcription of DCA DCD Misc. Ch. 5954</title>
      </titleStmt>
      <editionStmt>
        <edition>Models of Authority edition, <date>2022-11-01 13:36:57.825856+00</date></edition>
      </editionStmt>
      <publicationStmt>
        <authority/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <msDesc>
          <msIdentifier>
            <settlement>Durham</settlement>
            <repository>Durham Cathedral Archives</repository>
            <idno>DCD Misc. Ch. 5954</idno>
          </msIdentifier>
        </msDesc>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div>
        <p><seg type="diplomatic" subtype="address">Omnibus Christi fidelibus Has literas visuris uel Audituris <seg type="diplomatic" subtype="intitulatio">Bertramus de parua Ristona</seg> <seg type="diplomatic" subtype="salutation">salutem</seg>.</seg> <seg type="diplomatic" subtype="notification">Nouerit vniueritas uestra</seg> <seg type="diplomatic" subtype="disposition">me intuitu caritatis et pro salute anime mee Antece<lb/>ssorum et successorum meorum Dedisse. et Concesisse . et hac presenti carta mea
                     Confirmasse Deo et sancto Cvhtberto priori et monachis de
                     Coldingh<ex>am</ex> ibidem deo seruientibus et in<lb/>perpetuum seruituris vnam dimidiam carucatam terre In Campo et Territorio parue
                     Ristone in liberam. puram. et perpetuam elemosinam silicet
                     Duas accras terre et dimidiam In Tofto et Crofto in quo
                     sedi Aliquando tempore patris mei. et Totam terram meam ad
                     Ralfesaccres et Thorn. et vnam accram terre propinquiorem
                     prati Rogeri<lb/> et Ricardi fili Iosep Hunderhecsyde extendentem se uersus occidentem. et Totam
                     terram meam iacentem in mora ad australi parte de
                     Blackechest’. et Totam<lb/> terram meam ad Blakechloeshefed excepta terra tantum Dauid de Drilton’. et Totam
                     terram meam in Blackelawesflat. et omnem terram meam in
                     Wilkedenflat<lb/> excepta terra tantum Dauid de Drilton’. et Totam terram meam in orientali parte
                     de Stublisyde . et Totum Dominicum meum iacens in Duabus
                     partibus in Hebr<lb/>andes castel. et vnam accram terre ad Grengate uersus occidentem. et Totam
                     terram meam in Thyrstlislad quam Patricius filius Wtredi
                     de me quondam tenuit. et<lb/> omnem friscam meam desuper iacentem. et Totam terram meam quam Ada Cocus quondam
                     de me tenuit exceptis quatuor accriis terre quas Prior
                     Dunelmensis<lb/> habet de Eadem terra in Eadem villa. et Totam terram meam in Tepermer. et
                     quatuor accras terre et dimidiam in occidentali parte ad
                     Morcroc. Omnes<lb/> istas terras superecriptas Dedi et hac presenti carta mea Confirmaui prefatis
                     priori et monachis de Coldingh<ex>am</ex> pro vna dimidia carucata terre in liberam. puram.<lb/> et perpetuam elemosinam. Renuncians in hoc facto pro me et heredibus meiis omni
                     Iuris Ausilio canonici et ciuilis quod Dicti prior et
                     monachi de Coldingh<ex>am</ex><lb/> nullo tempore pro hac pura. et perpetua elemosina in foro laicali trahantur nec
                     vexentur. In moris et maricis. In pratis et pasturis. In
                     petariis et turbariis. In<lb/> viis et semitis. et In omnibus aliis assiamentis ad Eandem pertinentibus terram
                     infra villam et extra. <seg type="diplomatic" subtype="holding">Habend<ex>as</ex> et Tenend<ex>as</ex> Dictis priori et monachis de Coldin<lb/>gh<ex>am</ex> de me et heredibus meiis inperpetuum adeo libere. quiete. et honorifice In
                        omnibus sicut aliqua elemosina infra Regnum Scocie
                        liberius aut quiecius tenetur<lb/> uel possidetur.</seg> <seg type="diplomatic" subtype="warrandice">Ego uero Bertramus et heredes mei predictam dimidiam carucatam terre cum Dicto
                     tofto et Crofto et cum omnibus supradictis particulis
                     terre<lb/> et cum omnibus suis pertinenciis infra villam et extra sepedictis priori et
                        monachis de Coldingham contra omnes homines et feminas
                        in perpetuum warantizabimus. adquie<lb/>tabimus. et deffendemus.</seg></seg> <seg type="diplomatic" subtype="sealing">In Cuius Rei Testimonium huic scripto sigillum meum appossui.</seg> <seg type="diplomatic" subtype="witnesses">Hiis Testibus Domino Will<ex>elm</ex>o de Mordington<ex>a</ex>. Domino Alano de<lb/> Swyntona. Thoma de Nesbyt. Dauid de Lumesden. Roberto filio Gregorii de Coldingh<ex>am</ex>. Ada de Prendergest’. Patricio Scoto. Ada filio Iohannis de Super<lb/>ioriaytona. Gregorio de Bethyoc. Gilberto de Lumesden. Roberto filio Reginaldi.
                     Rogero filio Ade de magna Ristona et ALIIS.</seg></p>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>