<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Transcription of DCA DCD Misc. Ch. 5956</title>
      </titleStmt>
      <editionStmt>
        <edition>Models of Authority edition, <date>2022-11-01 13:36:57.781324+00</date></edition>
      </editionStmt>
      <publicationStmt>
        <authority/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <msDesc>
          <msIdentifier>
            <settlement>Durham</settlement>
            <repository>Durham Cathedral Archives</repository>
            <idno>DCD Misc. Ch. 5956</idno>
          </msIdentifier>
        </msDesc>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div>
        <p><seg type="diplomatic" subtype="address">. Omnibus Christi fidelibus hoc scriptum visuris uel Audituris. <seg type="diplomatic" subtype="intitulatio">Bertramus de Ristona</seg> <seg type="diplomatic" subtype="salutation">salutem</seg>.</seg> <seg type="diplomatic" subtype="notification">Nou[er]it<lb/> vniuersitas uestra</seg> <seg type="diplomatic" subtype="disposition">me Concessisse. et hac presenti carta mea Confirmasse vendicionem. quietam
                  clamacionem.<lb/> et abiuractionem omnium terrarum quam Ricardus filius Henrici Cisoris de Dunelm’
                     vendidit domino<lb/> Ricardo Priori et Conuentui de Coldingham in villa et in territorio parue
                     Ristone cum omnibus pertinent<lb/>iis et exactis infra villam et extra sine aliquo Retinemento sicut planius et
                     plenius continetur<lb/> in carta confecta Quam dicti Prior et Conuentus habent de prefato Ricardo <seg type="diplomatic" subtype="holding">Habendam et Tenen<lb/>dam sepedictis priori et Conuentui de Coldingham et eorum successoribus in
                        perptuum libere. quiete. et honori<lb/>ffice in omnibus faciendo omne forinsecum seruicium pertinens ad dominum Regem
                        et ad dominum de Col<lb/>dingham quantum pertinet ad dimidiam carucatam terre in eadem villa. Reddendo
                        inde annuatim mihi<lb/> et heredibus meis duos solidos tantum pro omnibus que de dicta terra exigi
                        poterunt. ad duos term<lb/>inos anni. silicet duodecim denarios ad festum sancti Iohannis Baptiste. et
                        duodecim denarios ad festum<lb/> sancti Martini in hyeme.</seg></seg></p>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>